挪威國會議員提名川普角逐諾貝爾和平奬

挪威國會議員提名川普角逐諾貝爾和平奬

（路透華盛頓18日電）兩名挪威國會議員已提名美國總統川普角逐諾貝爾和平獎，以肯定他促進朝鮮半島情勢的正面發展。

2016到2018年曾在挪威總理索爾伯格（Erna Solberg）內閣擔任司法部長的阿蒙森（Per-Willy Amundsen）告訴路透社：「我們提名他當然是因為朝鮮半島的正面發展。」

他還說：「原本局勢非常艱難，之後緊張降低，很大程度是因為川普的非典型外交作風。」

右翼「進步黨」（Progress Party）籍的阿蒙森表示，他與同是國會議員的泰布林吉加德（Christian Tybring-Gjedde）聯合致函挪威諾貝爾委員會，時間就在去年6月川普剛與北韓領導人金正恩在新加坡舉行峰會後。

2019年諾貝爾和平獎提名截止日期在1月31日，10月11日將宣布得主。中央社（翻譯）

挪威又提名
日本又提

前幾日左膠報: 係美國迫安倍提名佢架
今次應該係美國威迫挪威

晨早要

反侵者而家一昧話北韓未真棄核
但佢地係咪唔記得左北韓以前隔個月射一支導彈？

最好笑係佢地踩侵要見多次金仔
又唔睇下奧巴馬乜都冇做就有獎
見下古巴個總理當年就吹到幾咁偉大
橫睇掂睇 侵金會對廿一世紀嘅意義重大好多啦